[社會實驗][多圖] 5000$港幣, 係韓國, 香港, 日本租到咩質素住宅?

東京------4200$港幣, 東京池袋區, 16.74 m², 1994年建造

首爾------4900$港幣, 一房一廳, 市中心梨泰院, 附近好多酒店餐廳,

[b][size=6]香港------5000$港幣, 大角咀, 55年樓齡, 120呎

.

都唔同物價 你攞非洲比啊

咁你係咪最鐘意香港啲住宅=.=

樓主：
覺唔覺得911襲擊, 同黃絲果種黑警死全家既慨念好相似?

其實差唔遠你話拎台灣就話

東京首爾香港已經好接近啦喎 亞洲最發達果幾個

3000$港幣, 東京都八王子市台町,18.09 m²

唉，所以香港人賤過地底泥

55年樓齡既樓
東京既話千幾蚊港紙都租到了

八王子出都心仲遠過住塔門

4200$港幣, 首爾市中心, 一房一廳,

香港最貴,最舊,最殘,最細

新蒲崗爵祿街唐樓_開陽新裝套房_實用140呎_平租5000

真係好慘
雖然香港係最易搵到錢
但基層人口亦係最低（最低工資係三地最低）
樓亦係最貴

5000$港幣,9.00 m², 1988年建造, 4分鐘行到麻布十番站

唔同人工就話影響啫
唔同物價關「5000租到乜」咩事？

4500$港幣, 東京都中野區 , 10.02 m², 14年樓齡

...

..

東京都國立市富士見台, 4500$港幣, 8.00 m², 谷保站(步行4分鐘)

橫濱搭特急半個鐘到都心，大把日本人咁樣通勤
你估日本啲交通好似香港咁廢咩

倫敦呢

4000$港幣, 首爾韓國大學附近, 20平方米, 2分鐘到地鐵站

唔熟歐美=.=

日本環境同設施真係幾好，但人麻煩，做嘢chur，唉
同埋都唔到我去

有冇啲好殘既睇吓
想知佢哋殘既係點

部份裝修 環境清幽 交通便利 近西鐵站 平租只求好租客 待租 大角咀 中耀樓, 51年樓齡, 4900$港幣租

日本丶韓國物價賣大包？

其實近年改善左好多,
一來政府立法, 二來歐洲企業風氣,三來後生日本一代反對老屎忽文化,
我識好多日本朋友都唔洗OT

社會實驗

最殘係幾十年一戶建？
買得又要翻新又要每年交稅

香港真係地獄黎,除非你真心愛香港, 不然唔好做井底之蛙,
呢個Post鼓勵大家讀書進修, 努力移民.

係美國中西部距離大城市一個鐘內車程既地方
知唔知70萬港紙買到咩？
係2000呎既獨立屋連花園
full pay
唔係首期呀

70萬首期夠買3000幾呎連游泳池既屋
香港？70萬首期...買到樓咩？

冇錯 得有錢撚中意香港 咁多奴隸幫佢供樓打工

仲有一堆on9話外國大城市樓價都係咁貴 真係弱智

香港根本唔係人住的地方 人均冇200呎點住大佬

樓主究竟一日要出幾多個垃圾post

香港有地方住已經係福氣HAHAHAHAAHHAHA

香港人仲好意思想台灣之類人工低 笑死
人地人工低你一半都住到大屋 又養車又養狗
生活寫意過你十倍啦

on9你識唔識架

好多傻閪話外國大城市都係咁貴

呢個二千幾蚊港幣, 應該係最平, 但就唔殘, 多數平果啲係交通唔方便, 呢個要行10分鐘先到地鐵站

社會進步永遠都係源自下一代唔聽上一代支笛

所以香港黎緊會殺晒所有下一代

東京物價平過香港咩

公道講句，係發達國家首都最核心位都真係差不多貴差不多大細
但人地有得選擇住遠少少，平多多
點似香港咁天水圍都咁貴

香港買樓係益發展商，
買完仲要比發展商吸管理費！
話香港樓值得買真係on9 冇極限！
抵你成世做樓奴！

香港完勝

香港 搵錢最易

多謝政府，德政

支持分享多d 例子

why so weak?

我真係好撚鍾意香港
香港真係福地

跟lun到通脹！？

有冇13000 左右睇吓

點唔同物價 東京同香港好接近喎

日本韓國壓力好大
旅行就好 長住真係不了

你去過日本同韓國未?

佢而家究竟住日本定韓國
開夠引戰post未

香港果啲係拎黎比雞竇做神秘房

北海道, 1700$港幣月租, 17.80 m², 步行13分鐘到地鐵站(單車更快)

想住

其實日本同香港基本接近
有時搵錢最低工時係日本高d
但物價有d野甚至香港高d

其實近年改善左好多架啦,
當然仲有黑心企業, 你要識揀囉,
根據日本朋友所講, 情況冇想像中咁差

呢個反駁最高汁

最主要都係個屎坑
人地好乾淨
香港好污糟
係咪因為潮濕已發霉?

你柒撚夠未

我係香港住1000萬價位, 奧海城果類樓,
我又住過日本幾千蚊月租住宅,
我覺得日本基層樓完勝香港中產樓=.=

日本啲樓會翻新, 我諗法例規定佢地要整靚架屋先可以租比人?
我唔清楚

我住過, 你會返唔到轉頭
周圍環境, 同氣氛好撚正,
會上癮= =
好住過美孚,九龍塘(我都住過)

人地最核心既位都冇我地咁貴啦

講真 要比就拎返人口密度同地方面積去比
香港地少人多
其實樓貴好正常姐

好意思笑人地人工低*

呢個13000$港幣左右, 東京都澀谷區本町, 57.00 m²

住唔起咪移民囉，留係香港做乜

所以咪唔住囉, 人咁多又咁迫,
就算東京都唔會咁啦

有啲人成日講「香港樓都唔係最貴，東京都啲單位仲貴」
但好心睇下人哋同價位咩質素，香港又係咩質素啦

唔係住唔起, 我以前住又一居, 美孚新村果啲,
呢個價錢, 係日本住到超靚既樓,

東京物價當然平過香港
太耐冇得去日本失咗憶？

日本有保障租戶既政策
唔好以亂趕人走

香港真係地獄

日韓旅行就得
工作文化難頂過香港

白痴仔
東京物價都唔近香港
唔通埃塞俄比亞近啲啊？

年初一就趷個龜頭出嚟比人笑
你都算有計啊

或者唔好係市中心東京打工囉,
鄉村少少, 例如福岡市咁,

我屋企行去黨鐵都要十分鐘

我自己住過日本, 日本交通冇想像中咁唔方便,
甚至覺得好過香港, 因為冇咁迫(除左東京)

大陸閪？

日本旅行見過最低工資資料
時不時喺街有廣告
我嗰時記得計過係高香港一截
但d野又唔算話好貴
日用品用下daiso用下支那貨
係搭車貴啲
衰啲踩下單車都ok
除左職場習慣閪之外
日本是撚但都好過香港

職場都改善緊啦,
起碼有最高工時,同埋外資多左

我好撚鍾意香港，真心佩服班人講得出口

不要再說了

福氣來架👍，一諗到係香港死做爛做買唔到一層200呎樓，一份人工養唔起冚家😅，喂！福氣來架👍

港喱廢老

港喱廢青

奶波魔鄉下隻狗

福氣到極點啦👍，係香港早死係一種福氣啊喂😍！安心上路🍻福氣到極點啦👍，係香港早死係一種福氣啊喂😍！安心上路🍻

老鼠實驗好附合亞洲地區

咁快踢爆人

日日搭好撚貴

所以啲工係有交通津貼

星加坡呢？

日本做便利店都1000yen+ 一粒鐘啦，香港
租貴，最低工資又低，注定成世人住劏房

講住呢家野，香港簡直人間地獄

特急半個鐘多啲到新宿，塔門你搭直升機？

日本食可能貴過香港少少
但香港租貴幾撚多？

但係韓國租房要比好多按金既
窮都租唔到

香港第一

好掛住奶波魔魔

個洗手盆開揚？

韓國物價同香港差唔多 韓國可能仲貴少少

即係代表咩？
代表左香港買樓真係最值錢

香港=巨型監獄
納米樓=監房

屌拿聲 見到就想死

你有樓咪係囉 最好升到一般人供幾十年
做生意既大半俾業主
想創業既比唔起租
餐廳因為租貴拿拿聲趕走你

5000蚊仲想點
同女朋友/朋友夾再平一半

比緊價格啊柒頭
就係唔同物價先比咋嘛戇撚鳩

我係京都市區住緊 8000港紙既單位都好正
其實仲有大把更平既選擇

日本生活真心正，暫時未諗到缺點，
其實以往最多人講都係工作文化問題
但其實好似上面巴打講咁，近年已經越黎越正常
年輕新一代都唔鋸社畜文化，老屎忽慢慢換代變質
而且越黎越多外資公司。
講真香港夠大把閪公司
際遇一向係講運

東京物價都唔夠高？

係香港置業真係好絕望

仲要計給埋人哋國土面積，人口，同埋稅項，如果唔係尼種比較只係自high

東京是旦食個飯都100蚊港紙啦
香港仲有唔少茶餐廳有30蚊餐

想知邊度有30蚊午餐食飽正常成年男人（75KG）

東京點是旦食個飯都100蚊港紙

松屋都係550YEN
對返港紙40.62861

未出過國? 係咪諗住去少次日本可以買到樓

又講呢d悶唔悶
香港係咁貴架啦
無錢咪移民囉
咪撚阻住香港再向前

依家就係比較緊相若價錢，唔同地方租屋既質素
簡單講其實係比較緊個物價

香港野食份量真係好少，次次出街都食唔飽

屌 好撚靚又企理
香港$6000租盤殘到俾乞衣住咁,所以好耐都冇人租
先唔理日本同韓國既職場/輩份文化
住屋呢方面真係似返個人

¥800 食到碗拉麵啦，計番港紙六十蚊咋嘛
你喺東京食乜食成舊水港紙啊

我拎咗非洲$5000比啦

可以收皮未啊？

好多其他國家嘅人，特別啲鬼佬唔會成日集中同一個位，係香港人先鍾意困喺香港

應該成班中學未畢業未去過國外/識人喺外國
去留過學/有朋友去既都知道可以同朋友夾租住遠啲除返開平過住宿舍特別係澳洲
講呢啲說話既人唔單止係傻閪
直頭應該要世世代代做中國人
好多朋友去左外國嘆緊世界好撚正
又去食新鮮海鮮又去沙灘飲酒
偏少少既地方冇人口罩都唔洗戴

樓主呢個post高質
唔合理既樓價租價就應該要反抗
同個政府一樣
有埋比較正皮左先睇

香港公司最撚閪咪就係港資
中資都冇咁撚閪,出手闊
港資要你賣命又低人工

人生

唔係大部分工都係出糧包車錢咩?

你住得係度就接受喇！有乜好怨

唔記得block

行路十分鐘嘅話
踩單車五分鐘就到
睇相感覺幾正

呢啲先係13000租 應有嘅貨色
好中產feel

有個父母係港+台既朋友而家去左台灣生活好chill
住獨立屋,佢隻狗間屋仔大過我個廳加廚房

馬騮國有組屋
幾乎冇曬私人租屋市場
班馬騮住嘅地方都好過我哋

你未去過梨泰院同池袋？

公道講句,樓主呢個post冇一個point有錯喎
香港租盤又舊又殘收$6-7k 當人係狗?
雖則佢係五毛假膠

以前係福岡wh時住天神附近
包水電wifi家俬，雜費同有垃圾公司收垃圾，附近有超市

一個月都係八萬yen

呢個盤係成幢一戶建租晒定係租佢嘅其中一層？
成幢租就真係抵，包埋車位

松屋同樣價錢，食物質素秒殺香港茶餐廳啦

女人喺韓國未搵到食

韓國工作文化極度on9

香港都ON9, 仲要住得差,

八王子最多咪大西北

好想去日本打工

如果你肯做飲食,零售, 酒店業,
基本上識少少日文就去到 (好似係? 有冇熟路人解答下)

有無英國例子
咁多港燦過去無唔係咁好wo

香港低稅

交通月票費用由公司出 由你居住地點到公司計

Photoshop

你物價係指...樓?

立法咪同你打番卡姐，打完卡繼續番工
但係女性glass ceiling，男性要盡快成家，年功序列一樣存在，老屎忽78歲都唔退休。什至新一代日企會多埋奶共投支，逼埋員工奶
唔怪得你咁中意，唔記得你5毛撚

計住嘅話日本韓國真係屌打香港

不如比較埋新加坡，應該都好過香港

唔同人種管治社會先係最大差別，支那蓄統治同英國管治已經講完

人地有定期劵，似似地九巴咁

搭特急要加特急錢

5千蚊租到你老母個墳頭啦

你全家墳頭幾多錢啊 我出俾你啦
幫你整埋特急

都要睇埋當地收入架大佬呀

有冇倫敦/溫哥華/多倫多/墨爾本比較下

香港 500呎3房 $3000港幣

香港九龍 490呎2房 $3000港幣

我而家喺韓國袋緊份糧同香港差唔多
5000幾，江南租到第一手嘅officetel (類似service apartment)

Lm
倫敦要平都唔可以住得好大

韓國點同香港日本比
差幾皮喎一佬

不如比埋歐盟五眼？

咩工

原來韓國都唔錯

韓國日本畀人感覺已經光猛乾淨
香港d裝修又暗又污糟...

係香港慘撚過食兩舊屎

其實人地住宅只係發達地方應有水平，係香港越來越CLS，狗官地產商都冇當過市民係人，甚至地都唔係話冇嫁，唔撚起樓比你班窮撚住炸，有萬億儲備嘅政府市民卻生活得像狗，全世界又係只此一家，然後又會有啲上咗岸嘅人話人噤不滿做乜唔移民，留喺度完全就係你死你賤，噤嘅風氣試問腥港仲邊有希望

Office, 醫藥

韓國果個屎坑用地毯，傻架?

土地問題

倫敦紐約又租到咩地方？